請教歷史/政治學家

無知一問，最民主既國家會唔會有一日都變獨裁？權力係歷史上係咪都將最民主既領袖變獨裁？假如而家啲leaders都變獨裁死坐住個位唔放，軍隊力量騎劫市民，監察部門腐化，係咪就會變返以前咁要打仗爭地？

越諗越驚，共產黨而家有錢有力量，有洗腦機器，唔啱聽就格殺勿論，幾多Muslims俾捉但冇一個國家敢做野出面對抗，啲蝗子女又全球散佈，周圍都有infiltration 冇人敢郁習近平，咁將來仲有冇民主，仲有冇安定繁榮 好希望呢個世界仲有希望，記得以前中學讀history老師成日話history repeats itself，好怕一二戰又出現

放心，ww3九成九都會打

希特拉係原本就係德國人用民主選舉投票產生
講咗啲咩自己參透下

對上一次大戰都係冷戰，如果ww3用埋核爆就含球鏟 sor唔識寫個個hum字

好似又係，唔記得左 民主制度選既獨裁者，好諷刺，如果香港到當時德國咁desperate真係要民選一個領袖，唔知會係邊個又會唔會係Hitler式獨裁呢

樂觀啲，大規模核戰對地球黎講係好事黎

成篇嘢勁悲觀 但碌落去睇到個留言即刻笑左

歷史會重複出現係因為人性不變
但出現既形式係每次都唔同

其實現時既貿易戰同各國既示威甚至內戰/代理人戰爭, 都係一場無硝煙既戰爭

小動物會死哂

頂sorry 煮煮下飯諗起，其實已經成日有呢個諗法，覺得世界歷史只係不停重複因為人性係垃圾 仲覺得個世界有希望好似好幼稚

無計 ，因為

你有心討論就問蕭生啦

呢到邊會有讀書人

但假如有日觸發左真戰爭呢？又或者習總長期唔讓個位出黎，究竟會唔會有人下決心要消滅共產黨？貿易戰打得某程度上係咪因為大陸都有返咁上下先同美帝打到，但又未輸 我有朋友話其實國與國都係互相依賴，美帝而家就話會幫我地，但影響到佢地利益係咪就會由我地死？咁呢世係咪都唔會見到中共滅黨 呢個世界日日都有好多人禍，點解冇人救 facebook成日recommend Amnesty個page，成日逼我睇周圍幾多慘事發生，點解冇人理冇人幫，就係大家其實都係仆街黎，利益面前窮人含撚，讀law仲有咩用

普通人都知啲啩，我都係普通人，太高度思維個腦追唔上 不過有日有幸見蕭生我都想學術交流下

冇蕭生咁深層次分析呀麻
你去網聚咪見到佢

係外國讀緊書 有機會去搵下佢
而家等下希望有多啲唔同人入黎傾下

呢個世界無正義呢樣野, 歷史係勝者寫既, 羸就係正義
你諗下無情白事點會有國家挑起戰爭? 打既著數多過唔打先會打仗
現今武器既殺傷力愈黎愈大而人類對於和平既追求愈黎愈強烈, 令戰爭既成本上升.

美帝從來都無幫我地. 打中國因為中國經濟實力增強, 但最重要原因係習帝野心太大. 以前中共領導人玩靜靜雞羸, 而家習帝要做大佬. 一帶一路/人民幣計價等等就係正正挑戰緊美帝霸權. 所以先要出手貿易戰禁低大陸. 大陸肯乖乖地磅水做契弟就會friend番.

你睇番日本同韓國, 日本以為經濟超強, 買起咗好多美國資產, 就比美國圍逼日圓升值搞到經濟爆破. 但現時日本政府肯認美帝做大佬, 兩國不知幾friend. 同樣韓國都係認美帝做大佬, 北韓問題上美國佬繼續照佢

獨裁者手者, 建議你睇呢本書了解下政治法規, 就會知點解有咁多"不公義"既事發生

開過post討論過, 可以參考下

社會低迷時會想要英雄去帶領改變，而大型嘅改變需要強大（集權）嘅政府，所以會有野心家利用人民嘅情緒，以改革為由，收集權力，形成獨裁

怕黎都無意思 戰爭唔係我地一般人可以控制到 真係打到埋黎 諗下點走難同生存好過

「希特拉係民主選舉出黎」呢句說話只啱一半，首先較正確既講法係納粹黨由人民選出黎，其次希特拉奪權之路入面並非完全係用「民主」既手段，好大部分都係用武力或強行改變制度。

希特拉自己選過總統，但係輸左比興登堡。而納粹黨/希特拉真正贏既係國會選舉。國會縱火案前既果次選舉納粹黨大勝，但無過半議席，納粹黨唔能夠單獨籌組政府，必須聯合執政（而興登堡之所以任命希特拉為總理係半推半就之下既結果）。於是希特拉搞左場國會縱火案嫁禍共產黨，之後再搞多場國會選舉，但依然唔能夠成為絕大多數，所以又搞個授權法案，加上之後興登堡逝世，先終於得到絕對既政治權力。

而且國會選舉之前納粹黨已經成立左武裝力量去影響選情

咁講，納粹上台前嘅威瑪共和國係打完一戰先成立嘅德國第一個民主國家，大家都冇乜經驗咁就比希魔騎劫咗
其實同孫大炮北閥閥咗亞洲第一共和國（真中華民國）差唔多

希特拉所謂「民主」選出嚟其實背後做咗好多污糟野兼且違憲